舉報5店食品標籤涉違例 投訴王令惠康個半月接19傳票

【本報訊】年近六旬的散工常光顧區內惠康超級市場買特價品，個半月便於區內5間惠康發現一連串問題，包括食物貨品上的食用日期標籤不清楚、產品資料標籤有摺痕等，為此向食環投訴。經營惠康的牛奶有限公司遭起訴19張傳票，案件昨開審。投訴男供稱因他常投訴，收銀員遇見他更會按鐘通知經理，拒絕向他出售產品。

記者：黃幗慧

19張傳票指牛奶有限公司在去年5月24日至7月12日期間，在預先包裝食物上沒適當地加上標籤或能量值及營養素含量標籤，公司否認全部控罪。涉事5間惠康分店位於九龍荔枝角道、塘尾道、青山道及西九龍中心。

暫存「證物」於家中雪櫃

家住大埔道的投訴人張均良（57歲）昨供稱，間中會做安老院保健員或驗窗員散工，因收入低故常到惠康買特價貨。去年5月，他先後買冰鮮雞及貢丸，發現包裝上食用日期標籤不清楚，之後拿產品到食環署投訴，署方同時發現冰鮮雞產品資料有摺痕。

6月10日，張在西九龍中心的惠康內發現一包竹蔗茅根湯包的最佳日期標籤資料不齊，即時通知食環職員前來，為防湯包狀態被干擾，遂將湯包放在手推車保管，以等候食環到超市。

同月15日，他買了炸魚蛋，甫出超市發現最佳日期模糊，又致電食環投訴；食環職員未能即時前來，張便用膠袋包好炸魚蛋放在家中雪櫃，貼上「證物」兩字，待食環前來取證。張強調雪櫃內無其他魚蛋。

同月底，張在同一超市發現兩件產品有問題，先是煙雞的營養標籤不清晰，然後是一包標明要冷藏的特價豬肉，不但無貼貨品名稱，並與其他特價品如洗頭水、清潔劑一同放在雜物架上。食環職員到場調查，張稱「衞生幫都覺得奇怪點解放喺度」。

被投訴的事項還包括菜脯無配料表、豉油雞食用日期不完整、萬樂珠配料表被特價貼覆蓋等。張指本案的19項投訴只是「向食環署一系列投訴」的一部份，他坦言惠康收銀員見到他會按鐘通知經理，然後拒絕向他出售產品。

張接受辯方盤問時被質疑為何多次發現產品標籤有問題仍光顧，張解釋因他是低收入人士，故「邊度慳錢邊度買」，又指惠康「隻隻冰鮮雞都係咁（食用日期不清），要平就咁甩頭甩髻」。聆訊今續。

案件編號：KCS39282-84、KCS39488-89、41369、41378、41868-71、42094-95、43181、43704-6/16、227、665/17

做食肆或者同食物有關嘅行業真係唔可以得罪人，否則可以比人合法地玩殘

邊個電話可以即時有食環嚟

Google pls

搵就易 理唔理是一回事
個個都欺善怕惡

呢類成日投訴
好像雲海果堆

百佳fans

散工投訴5間惠康分店於2016年5至7月間出售的部分預先包裝食物的標籤不齊全，令經營惠康超級市場的牛奶有限公司遭食環署發出19張傳票票控。投訴人張均良今接受辯方盤問時承認，他先後向食環署投訴過他所住的深水埗區內的18間惠康共150次。

張均良還主動透露，除了向食環署投訴，作為消防大使及職業安全大使的他，也經常留意惠康有否阻塞消防通道，或職員有否在不安全情況下爬高，然後向消防處及職業安全局投訴，當中有3宗向消防局作出的投訴成立。

張均良昨在庭上否認曾向惠康索取豬肉，辯方今播放張在去年5月21日與經理的對話錄音，張當時說：「我同你講，你出幾多誠意，我接受到就OK」，然後又說「斬返20斤瘦肉」，張在對話中多次重複他不是想要錢，稱就算取得到豬肉都是用來餵狗，「錢唔係話冇，你有啲誠意就算，唔好同我講錢，我大X把錢。我冇勒索，你認為我有冇勒索呀？」、「我又唔係乞兒，又唔係搶錢」。
張要求惠康豬肉檔的職員道歉，又指：「玩足3年，一個月10張告票」。辯方律師今問張這是甚麼意思，是否要令惠康每月被控10張告票，張否認並稱「QC Q得好（品質控制做得好），唔會有告票」

張在食環署的供詞稱買完食品後才發現有問題，然後才向食環署投訴，惟張今承認是發現產品有問題所以購買，然後投訴。他解釋：「因為嗰啲產品唔應該拎出嚟銷售，做個普通盡責巿民，應該檢舉。」57歲的他說自己年少讀英文中學，英文比中文好，在食環署的中文供詞只是詞不達意。

張承認惠康職員都認得他，並聲稱有3-4個職員拍下他200至300張照片，他承認曾向惠康職員說過他有權拘捕職員然後交予警方，但並非以此阻止職員跟蹤他。

張已作供完畢，裁判官裁定19項傳票全部表證成立。

一間店到底有幾多法例要守?

喂我係henry chan呀

行過我都有時會諗惠康成日都將d貨擺係條路側邊
搞到1架手推車已經塞死條路
唔小心仲會好易撞跌d貨
真係有突發事要走佬肯定會撞跌哂d貨

咩3隻手指

跟本一間鋪咁大，咁多貨，你認真搵，跟足法例，一日食十張告票都唔只啦

呢啲痴線佬又痴得幾勻巡

樓下間超市啲生果間中見發曬霉仲賣，有無得投訴？

投你老味咩 發曬霉你都買就抵撚你死啦

人地幾撚時有話買，佢話見到佢地賣咋喎

佢都冇投訴百佳，似乎擺明同惠康有過節

請佢做神秘顧客

陳生又係你呀

投訴後向職員索取靚豬肉及靚壽司

法例逐條捉，點會係痴線

佢每日同你刨法例，點會冇自我增值

外國人應該都要多d自我增值